{
    "question": "Korban tenggelam dapat mengalami komplikasi sekunder yang cukup serius sehingga dapat mengakibatkan kematian. Mengapa hal tersebut dapat terjadi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena coba kalian bayangin kalau lagiberenang tahan nafas di permukaan air selama 1 hari mati gk pasti mati nah itu dia tidak bisa menahan lagi akhir nya dia mati <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-lemak-terbentuk-di-otot-404",
            "question": "Apakah lemak terbentuk di otot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu saja tidak setahu dalam perut sich soalnya bisa bikin gemuk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-protein-2-karbohidrat-3-lemak-4-vitamin-5-mineral-zat-maka-998",
            "question": "1. Protein    2. Karbohidrat\r\n3. Lemak\r\n4. Vitamin \r\n5. Mineral\r\nZat makanan yang dapat langsung diserap tubuh tanpa proses pencernaan adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nomor lima mernurut say<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mineral alasan dalam proses metabolisme di dalam tubuh mineral langsung di bawa ke usus besar.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dimaksud-dengan-keseragaman-amp-keberagaman-makhluk-136",
            "question": "1. Apa yang dimaksud dengan keseragaman &amp; keberagaman makhluk hidup?    2. Apa yang dimaksud dengan keanekaragaman hayati?\r\n\r\n\r\nMohon bantuannya guys ^_^,,,\r\nTerima kasih,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keanekaragaman hayati adalah tingkat variasi bentuk kehidupan dalam, mengingat ekosistem bioma atau seluruh planet<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-yang-utama-antara-protista-mirip-tumbuhan-dan-protista-299",
            "question": "Perbedaan yang utama antara protista mirip tumbuhan dan protista mirip hewan \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan dari bentuk fisiknya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "protista mirip hewan tersusun dari sel hewan sendiri\u00a0<br>protista mirip tumbuhan tersusun dari satu sampai lebih sel\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-spesifik-dari-tumbuhan-biji-terbuka-gymnospermae-699",
            "question": "Apa saja ciri spesifik dari tumbuhan biji terbuka (gymnospermae) ? Dan apa contoh tumbuhannya yang berkaitan dengan perkembangbiakannya dalam hal metagenesis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri nya berupa : - adanya suatu organ yg berupa biji<br>- ukuran dan bentuk tumbuhan sangat bervariasi<br>- tumbuhan berbiji merupakan heterospora<br>- merupakan tumbuhan foto autotrof<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-mempengaruhi-pertumbuhan-suji-215",
            "question": "Faktor yang mempengaruhi pertumbuhan suji?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengolahan Tanah \u00a0<br>metode penanaman yang baik<br>menjauhkan hama dan penyakit dari tanaman suji",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makanan,air,kelembaban,cahaya,suhu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-manfaat-tumbuhan-lumut-jugermanniidae-dan-marchantiops-482",
            "question": "Apa saja manfaat tumbuhan lumut\u00a0Jugermanniidae dan\u00a0Marchantiopsida ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "marchantiopsida: bisa untuk mengobati luka bakar<br>jugermanniiadae: untuk menahan erosi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ad-yg-bsa-ngasih-contoh-keanekaragaman-jenis-dan-gen-sebnyak-bnya-449",
            "question": "Ad yg bsa ngasih contoh keanekaragaman jenis dan gen sebnyak-bnyaknya gk ??\r\nmksih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gen citrus<br>jeruk<br><br><br>ada<br>citrus proxima<br>citrus a",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keanekaragaman gen: 1. Tumbuhan mawar merah, mawar putih, mawar kuning, mawar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0ungu.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2. Tumbuhan kelapa kuning, kelapa kopyor, dan kelapa hijau.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>Keanekaragaman jenis: 1. Kucing, Harimau, dan Singa.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02. Kelapa, Aren, dan Pinang.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "refleksi-saliva-dapat-terjadi-akibat-dari-apa-amilaserakitisgo-708",
            "question": "Refleksi saliva dapat terjadi akibat dari apa? amilase/rakitis/gondong/gondok/stomatitis???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut aku stomatis\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-chlorophyta-dianggap-sebagai-tetua-kingdom-planta-788",
            "question": "Jelaskan alasan chlorophyta dianggap sebagai tetua kingdom plantae!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seperti diketahui, ciri-ciri kingdom plantae adalah:\n1. Eukariot\n2. Terdiri atas banyak sel (multiseluler)\n3. Memiliki dinding sel\n4. Memiliki klorofil dan menyimpan cadangan makanan dalam bentuk amilum (pati)\n5. Mengalami pergiliran keturunan dalam siklus hidupnya\n\nYang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau kloropil. Makanya chlorophyta (tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seperti diketahui, ciri - cirinya adalah :<br>1. Eukariot<br>2. terdiri atas banyak sel\u00a0<br>3. memiliki dinding sel<br>4. memiliki klorofil dan penyimpan cadangan dalam bentuk amilium<br>5. mengalami pergiiran keturunan dalam siklus hudupnya\u00a0<br><br>yang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau klorofil. Mangkanya chlorophyta\u00a0(tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}